<估地方>交通部長：我國人民應以懂廣東話自豪 大家要有勇氣繼續講 否則會失去它

因為copy唔到，你哋入條link 睇

交通部長兼芙蓉國會議員陸兆福認為，發展籍貫文化並不會影響華教，而華文地位也不容挑戰；在與籍貫相關的社團活動上，用回自己的鄉音母語沒問題，大家要有勇氣捍衛 各自的方言自由，否則將會失去它。
（森美蘭．芙蓉22日訊）交通部長兼芙蓉國會議員陸兆福認為，發展籍貫文化並不會影響華教，而華文地位也不容挑戰；在與籍貫相關的社團活動上，用回自己的鄉音母語沒問題，大家要有勇氣捍衛 各自的方言自由，否則將會失去它。

他憶述，早前他受邀上廣播電台受訪，因有關節目向來以粵語為媒介語， 所以他也以粵語發言，不料節目播出 後，有些人批評其做法欠佳，稱從來沒 有部長在公開場合以方言發表言論。

“盡管如此，我沒有對此作出回 應，這是一個民主社會，我們可以接受 批評，無論是首相或部長都一樣，而我 也不會改變自己的立場，就是在一些特 別的場合，我會說方言。”

他是於昨晚在大馬客家文化協會森 州分會舉辦的“認識客家，回歸客家” 聯歡晚宴上致開幕詞時，這麼指出。

希盟續捍衛多元文化

陸兆福說，新政府會保留各族的傳統文化、繼續捍衛大馬多元種族和文化 色彩；多元是我國最大的優勢，在擁有 多元民族、宗教、文化及語言的環境下 成長，國人也具備“國際思維”，到外 國也能適應。

“尤其是我國的華裔，當我們去到中國、香港及台灣時，都會對自己掌握 多種語言而感到自豪；我們不僅會說華語、馬來語和英語，同時也會多種籍貫 的方言，比如廣東話、客家話及福建話 等。”

相反隔離某國叫人唔好講方言 國家要進步喎

喺東南亞同海外華人圈子，廣東話華語上海話根本係獨立語言計

大馬的確好多講廣東話既人

悲哀嘅地方係竟然捍衛廣東話係由一個外國官員講出嚟

推